中國搶購5000萬公噸稻米 陳吉仲：台灣存糧無虞

中國搶購5000萬公噸稻米 陳吉仲：台灣存糧無虞

農委會主委陳吉仲今天表示，中國上個月底在全世界大量採購5000萬公噸的稻米，台灣目前稻米有90萬公噸的庫存量，再加上一、二期稻作，共有280萬公噸存量，每月消費是10萬公噸，稻米有28個月的供給量。

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）衝擊經濟，行政院下午召開紓困振興方案「挺農民 度難關」記者會，行政院政務委員龔明鑫、農委會主委陳吉仲、農委會企劃處處長蔡昇甫出席。

陳吉仲表示，全世界很多國家現在都針對農產品進行出口限制，包括提高出口關稅、限制出口，其中限制稻米出口的有印度、柬埔寨、緬甸，越南本來限制出口，改成出口配額。哈薩克、俄羅斯、烏克蘭是小麥主要出口國，則全部採出口配額。

陳吉仲指出，東南亞國家採取很多相關農產品對管制出口，或是大量採購進口，而中國在上個月底在全世界大量採購了5000萬公噸的稻米，而新加坡在一個多月前就很樂意向台灣採購相關農產品，因為台星距離近，會大量提供新加坡農產品的外銷。

陳吉仲表示，這些措施可能導致全球穀物價格高漲，而台灣很多種重要物資是進口的，但目前國內進口的蔬菜種子到明年供應無虞，肥料還可以生產75萬公噸，比需求的43萬公噸還高，到年底供應無虞。另外，年初向國外穀物業者簽約的黃豆、玉米及小麥等，也都會在年底前如期抵達台灣。

陳吉仲指出，稻米的部分供應無虞，目前有90萬公噸的庫存量，加上一期的120萬公噸，再加上二期，共有280萬公噸的存量，而所有消費者一個月的消費是10萬公噸，所以稻米有28個月的供給量，在考慮到農民需求，會在兼顧糧食安全的前提下適度出口，有些國家已陸續跟農委會進行接洽。

台灣可以自給自足

香港得十五日

始終係一個有國防意識嘅國家

台灣唔止防疫超前，連後續問題都可以預視處理

呢鑊真係台灣難波萬

我放工都係抬定兩包米先

近海的話唔會餓得死人，總有人可以走私

5000萬噸米夠大陸食幾耐？

李登輝 大學讀 調理農務

而新加坡在一個多月前就很樂意向台灣採購相關農產品，因為台星距離近，會大量提供新加坡農產品的外銷。

台灣又贏

真係
唔係講笑

台灣驚閪咩
花東周圍都係稻田

最終贏家或是。。。。。。台灣

打仗既話，會有海禁同潛艇伏擊

而新加坡在一個多月前就很樂意向台灣採購相關農產品，因為台星距離近，會大量提供新加坡農產品的外銷。

死玻狗仲夠膽寸台灣，咪又係要問台灣買野

唔會禁得哂，重賞之下必有勇夫

如果處理差，真係變中國贏

勇得幾多
你咁多人要糧食
你最終都係頂唔住
二戰香港是例子
最後要人食人

由農業到工業到高科技都有齊

大陸個勢真係似準備開拖
又買石油又買避彈衣又買米

印銀紙來買真貨

好撚葡萄台仔

係時候入多兩包米

連登仔：搶米正on9

垃圾我屋企一早有三包米呀

之前又話食草可以頂一年，做咩無啦啦搶米呀

真係要密切留意中國一舉一動

又話食草嘅

FAKE 9 哂你地, 咁佢可以爆買

台灣重視農業研究嘅程度香港人係無可能想像到

成日聽佢哋講調理農務系

ff

打仗嘅話，諗辦法比美軍上岸。

師承日本!

打仗既話，第一個收香港皮

支那個形象衰格 就做乜都係衰格 做乜都係想害人

台灣出產咁多米 驚西
話說台灣珍珠米真係好好食

咁多國家追討賠償，要還一定還唔到，唯有預備好反枱打交或者好似朝鮮咁鎖國。

如果真係咁香港人會好撚慘，到時候香港白手套嘅功能無咗，加上上年嘅革命到而家仲未平復，新疆人嘅下場就係香港嘅下場。

邵家臻議員為還押手足發起「和你做筆友」計劃

這是不夠的，還要多買幾十公斤

大佬 香港咁細 你想問啲牛屎佬拎地起屋定糧倉先啊

所以Errrrr 完，咪要係 Facebook 跪低道歉

馬來西亞唔賣嘢比新加坡，新加坡真係死得。

笑撚死

中國冇米唔識食蝙蝠？

究竟現代仲會唔會有糧食危機

打扙既話，美軍想去邊就去邊

一齊支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

連登狗弱智唔係扮

班友以為打仗好撚好玩走私

中共下嘅中國會有

蝗蟲乜鳩都食㗎，特性係食埋你嗰份

台灣真心屈

台灣2000萬人口一個月食10萬噸
支那號稱14億人 係台灣70倍 粗略推算一個月食700萬噸

5000萬噸夠食7個月到
未計有人貪走左賣去外國賺錢(你同我都知一定會發生)

點放到28個月

感覺上好難,由期係基因植物出現,除非呢種植物出理失控行為

就算冇米都可以食其他 係山邊是但捉隻動物都食得啦

個海咁大， 潛艇最多得幾部， 包圍到成個海先算啦！

28個月米, 仲有台灣豬牛羊雞鴨鵝生果海鮮
產業多元化真係好

如果真係咁易
二戰日本就唔洗咁慘啦

以農立國?

政治人禍，與科學脫節

台灣又贏

你知我知個單眼佬都知

台灣或是最大贏家

呢個真 由農業到台積電
仲有代工產業
贏晒

冇米食會死???

台灣目前應該處於戰前準備，所以佢地會做到萬事皆備。
支那已經對台灣蠢蠢欲動，隨時會攻打台灣

蝗災來了

一點倉就會有大火，永遠點唔到依條數

佢地有唔知邊個話佢地既人民食草都生存到

武漢封城1O幾日巳要向别省借糧，又好難令人相信唔怕冇糧食嘅，問題最重要係點解唔即刻查辦呢？

屌人on9嗰d 記撚閪住唔好搶

入左糧倉就火燒糧倉
貪官有排食, 大把大陸人無得食

五千萬噸有幾多會去到百姓手上
多數都係啲有背景嘅黨員同埋啲有錢人先會有
之後又會餓死唔知幾多人

我係驚到時大陸唔夠嘢食香港呢邊個林鄭又會瀨共送嘢食過去 到時搞到香港都唔夠

台灣習慣左被孤立 反而會很容易搵到對策
呢樣野係佢相對優勝
台灣人冇做過咩對唔住人既事
但行為就要好似德國人咁 唔可以有咩行差踏錯
佢地可以話仲慘過德國 日本 呢D戰敗國

李登輝算唔算一手扶起民進黨嘅人

早前話搶米on9既連登仔有冇飯開

Err

好難同台灣咁比 台灣本身就係農產國 由蔗糖到生果到米都有種 香港邊有咁多地

屌我就係係台大讀緊農學院
啲研究真係世界接軌

蝙蝠

台灣加油

會餓死人架

支那唔係大把東北米咩

唔明就睇多次, 係大約9個月庫存加一, 二期稻

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

咁搞法，香港米倉好快乾塘，可能香港人真的要自己種米，大大加強農務生產

熊貓
穿山甲

農業係一國之本，台灣做唔到糧食自給自足會更易比支共玩死

香港未來都要做到咁，各行各業百花齊放，唔可以單方面依靠所謂四大支柱（金融/專業服務/物流/旅遊）

5毛成日講支那自給自足又咩鳩水稻好撚勁，仲買米黎做咩鳩？

之前有人話準備飢荒叫人儲米，中共仲拉鳩人話造謠仲大手買米support謠言

到時中國有咩事的話啲糧倉咪又係會自我焚燒

到底台灣係咪一直咁屈？以前被台灣5毛唱衰？

你反唔反抗，新疆人架下場都係明日香港，反而反抗到底係國際上揾多啲盟友有一絲生機，同中共斗退一步就係深淵地獄

5000萬噸食7個月條數係平均去分咁計

你估d有錢佬同高官會唔會同你平均分個5000噸先

大你一包全部真空
尋日俾隻仆街貓咬穿曬

儲糧撚笑到最後

monkey see monkey do

三包米好多呀

放工都要去抬米了

我包珍珠米都畀隻貓咬穿左

錯！計漏咗平民係食草嘅 所以隨時食得耐過台灣

全世界好應該抵制中國

當啲人肚餓就會醒

如果救助中國反而係幫咗中共渡過難關

中國人食泥食樹皮唔怕唔怕

台灣真係好掂

你係咪以為香港好大 台灣至少都分島台北台中台南啊香港咁細點比較

同大細有乜關係

會唔會係失收，禁足禁到無人落田

你又知拎黎食，分分鐘係用黎炒，炒到一萬一斤fat fat

直頭係啦民進黨老豆

香港有幾地農業用地

重視農業 聽過袁隆平未

支那想開戰 ?

香港真係仆得街

早幾個星期買左兩包台灣米

唔岩
5000萬首先會被龐大既資本官僚系統貪污8成
剩低2成，姐係1000萬先係到人民手
但呢1000萬又要拎500萬先保北上廣深渝津...etc 重要城市
剩低500萬先係俾其餘10億人口

中共班權貴會拎出來平分咩？有米都拎嚟養兵，根本唔會理平民

香港人買東江水所以係中國人
咁中國人買各國稻米咁一定係世界公廁

其實生活左係台灣同日本咁耐，依兩個地方真係可以自給自足食米有台灣米日本米，食牛有和牛台灣黃牛，食豬又大撚把係有時想食下外國牛排去下Costco買，但都平到你唔信，菜仲多，最近自己渣車去田到買10台幣一粒又大又靚又甜高麗菜，水果更加唔洗講日本台灣多到要外銷

打仗走私依個好笑

其實佢打得邊個
如果打台灣 第一日出兵
第二日俄羅斯就會入支那屎眼

台灣頂到美帝支援就完

仲有，以前支共屈人多係因為爛命一條
佢地呢家大部分都係一孩政策
公子哥一大堆，仲同你搏命？

台灣會輸唯一可能只有內部共碟

如果打其他國家就出師無名，近排支共得罪咁多人
除非係玩核彈攬炒